<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-11-28T21:32:45+03:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Проект «Зелёнка»</title><subtitle>Сделано с любовью к планете и вторсырью.</subtitle><entry><title type="html">Экологичный образ жизни и принципы 6RE</title><link href="http://localhost:4000/blog/eco_lifestyle" rel="alternate" type="text/html" title="Экологичный образ жизни и принципы 6RE" /><published>2020-11-23T00:00:00+03:00</published><updated>2020-11-23T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/eco_lifestyle</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/eco_lifestyle">&lt;p&gt;Мы часто слышим про экологичный образ жизни, но с чего начать, чтобы не растерять энтузиазм и не впасть в отчаяние от огромного количества информации?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Рекомендуем обратить внимание на принципы 6 RE (6 П ) и постепенно, шаг за шагом внедрять их в жизнь, а мы вам в этом поможем.&lt;br /&gt;
1️⃣ Переосмысли (Rethink) — осознайте степень своего влияния на планету и начните изменять свой образ жизни.&lt;br /&gt;
2️⃣ Подумай, от чего отказаться (Refuse) — откажитесь от одноразовых предметов: пластиковые пакеты можно заменить на многоразовые сумки, авоськи, использовать пакеты много раз; фасовочные пакеты заменить на эко-мешочки, фруктовки; одноразовую посуду можно заменить на многоразовую; напитки в одноразовых бутылках — на эко-бутылки, фляги, термос; бахилы одноразовые заменить на многоразовые из специальной ткани (не промокают, можно стирать).&lt;br /&gt;
3️⃣ Почини (Repair) — старайтесь не выбрасывать, а чинить пришедшие в негодность вещи: технику, игрушки, продлевая им срок жизни.&lt;br /&gt;
4️⃣ Потребляй меньше (Reduce) — пользуйтесь городским транспортом и велосипедом, тем самым вы существенно снизите образование углекислого газа и добавите спорта в свою жизнь, установите счетчики на воду, принимайте душ вместо ванны, установите регуляторы на отопительные батареи, выключайте электроприборы, когда в них нет необходимости.&lt;br /&gt;
5️⃣ Повторно используй (Reuse) — приобретайте б/у вещи и отдавайте или продавайте еще хорошие вещи, если они вам уже не нужны, используйте аренду и обмен.&lt;br /&gt;
6️⃣ Переработай (Recycle) — сортируйте отходы и сдавайте вторсырьё на переработку.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;🌍&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если каждый из нас будет уменьшать степень своего потребления, более осознанно и рационально подходить к покупкам одежды, продуктов питания, выбора транспорта, то будет снижаться эко-след каждого из нас, а значит, и эко-след жителей планеты в целом. Так мы сохраним ресурсы планеты для будущих поколений.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это не значит, что нужно моментально внедрять все эти правила в жизнь. Начните с малого, с того, что вам будет комфортно — и шаг за шагом экологичные привычки станут новой нормой.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="привычки" /><category term="осознанность" /><category term="сортировка" /><summary type="html">Мы часто слышим про экологичный образ жизни, но с чего начать, чтобы не растерять энтузиазм и не впасть в отчаяние от огромного количества информации? Рекомендуем обратить внимание на принципы 6 RE (6 П ) и постепенно, шаг за шагом внедрять их в жизнь, а мы вам в этом поможем. 1️⃣ Переосмысли (Rethink) — осознайте степень своего влияния на планету и начните изменять свой образ жизни. 2️⃣ Подумай, от чего отказаться (Refuse) — откажитесь от одноразовых предметов: пластиковые пакеты можно заменить на многоразовые сумки, авоськи, использовать пакеты много раз; фасовочные пакеты заменить на эко-мешочки, фруктовки; одноразовую посуду можно заменить на многоразовую; напитки в одноразовых бутылках — на эко-бутылки, фляги, термос; бахилы одноразовые заменить на многоразовые из специальной ткани (не промокают, можно стирать). 3️⃣ Почини (Repair) — старайтесь не выбрасывать, а чинить пришедшие в негодность вещи: технику, игрушки, продлевая им срок жизни. 4️⃣ Потребляй меньше (Reduce) — пользуйтесь городским транспортом и велосипедом, тем самым вы существенно снизите образование углекислого газа и добавите спорта в свою жизнь, установите счетчики на воду, принимайте душ вместо ванны, установите регуляторы на отопительные батареи, выключайте электроприборы, когда в них нет необходимости. 5️⃣ Повторно используй (Reuse) — приобретайте б/у вещи и отдавайте или продавайте еще хорошие вещи, если они вам уже не нужны, используйте аренду и обмен. 6️⃣ Переработай (Recycle) — сортируйте отходы и сдавайте вторсырьё на переработку. 🌍 Если каждый из нас будет уменьшать степень своего потребления, более осознанно и рационально подходить к покупкам одежды, продуктов питания, выбора транспорта, то будет снижаться эко-след каждого из нас, а значит, и эко-след жителей планеты в целом. Так мы сохраним ресурсы планеты для будущих поколений. Это не значит, что нужно моментально внедрять все эти правила в жизнь. Начните с малого, с того, что вам будет комфортно — и шаг за шагом экологичные привычки станут новой нормой.</summary></entry></feed>